\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{siunitx}

\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 2cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 
			\textsc{\huge Chromatografie: Trennung zweier Feststoffe}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2 cm			
			
\begin{figure}[H]
	\centering
\begin{subfigure}{.5\textwidth}
	\centering	
	\includegraphics[width=0.35\linewidth]{4-Nitrotoluene.png}
	
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{.5\textwidth}	
	\centering
	\includegraphics[width=0.35\linewidth]{4-Nitrotophenol.png}
	
\end{subfigure}
\end{figure}


		\vspace*{\fill}
		
		\large 03.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
	
	

	\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		Ein Gemisch zweier Feststoffe soll mittels Chromatografie in seine Bestandteile getrennt werden. Dazu soll ein passendes Laufmittel gefunden werden.
	
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
	\subsection{Finden des Laufmittels}
		
		Mithilfe von Dünnschicht-Chromatografie (DC) soll eine geeignete Mischung aus polarem und apolarem Lösungsmittel gefunden werden, welche für eine genügende Auftrennung der Stoffe sorgt und RF-Werte im Bereich 0.2 - 0.6 liefert. Die Berechnung der RF-Werte ist wie folgt:
		
		$$
		RF = \frac{\text{Substanz Laufdistanz}}{\text{Lösungsmittel Laufdistanz}}
		$$
		
		\noindent Nach ausreichendem Testen fiel die Wahl auf ein Verhältnis 4:1 von Cyclohexan und Ethylacetat.
		Die RF-Werte für die jeweiligen Substanzen sind 0.69 und 0.22.
		
	\subsection{Chromatografieren auf der Säule}
	
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Zuerst wird die Säule vorbereitet. Oberhalb des Hahns der Chromatografie-Säule wird ein wenig Watte angebracht, sowie eine Schicht Sand. Dann wird Silicat mit dem Laufmittel zu Silicagel angerührt, welches dann sanft als stationäre Phase auf der Säule aufgeschichtet wird. \\
			Die Substanz selbst wird als Dry Load vorbereitet. Dazu wird die in Aceton gelöste Probe mit etwa einer gleichen Menge Silicat zu Gel gemischt und im Rotavap wieder zu Pulver getrocknet. Diese Dry Load wird auf der stationären Phase aufgeschichtet und dann mit Sand bedeckt. Zum Schluss kann das Laufmittel sorgfältig aufgefüllt werden.\\
			\\
			Die mobile Phase wird nun langsam durch die vorbereitete Säule gelassen und in separaten Reagenzgläsern aufgefangen. Jede Probe wird unter UV -Licht auf gelöste Substanz überprüft. Da der zweite Feststoff leicht gelblich ist, können die Reagenzgläser, welche diesen enthalten, leicht identifiziert werden. Reagenzgläser, die sich im Übergang befinden, werden mittels DC den beiden Substanzen zugeordnet. Alle zu einem Reinstoff zugehörigen Proben können dann mittels Rotavap vom Laufmittel getrennt werden.
		\end{minipage}%
		\begin{minipage}{0.25\linewidth}
			
			\begin{figure}[H]
				\flushright
				\includegraphics[width=0.85\linewidth]{chromat}
				\label{fig:chromat}
			\end{figure}
		\end{minipage}
	
	\newpage
	
	\section{Analyse}
	
		\subsection{Feststoff 1}
		
		\textbf{IR} 
		[$\tilde{\nu}/cm^{-1}$]:
		3076 (m, $\nu_{C-H})$; 
		2925 (m, $\nu_{C-H})$; 
		1620 (s, $ \nu_{C=C})$;
		1510 (sst, $\nu_{N-O}$); 
		1370 (st, $\nu_{N-O}$); 
		800 (m, $\delta{arC-H}$). 
		\\
		\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR} (400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
		2.45 (3H, s, 5); 
		7.32 (2H, d, 1 und 4); 
		8.12 (2H, d, 2 und 3)
		\\
		
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.3\linewidth]{4-NitrotolueneNum}
			\caption{4-Nitrotoluene mit nummerierten Wasserstoffatomen}
			\label{fig:Nitrotoluene}
		\end{figure}
		
		\newpage
		
		\subsection{Feststoff 2}
		
		\textbf{IR}
		[$\tilde{\nu}/cm^{-1}$]:
		3000 (m, $\nu_{O-H})$;
		3050 (m, $\nu_{C-H})$; 
		2925 (m, $\nu_{C-H})$; 
		1620 (st, $ \nu_{C=C})$;
		1510 (sst, $\nu_{N-O}$); 
		1370 (st, $\nu_{N-O}$); 
		800 (m, $\delta{arC-H}$).
		\\
		\textbf{\textsuperscript{1}H-NMR}(400 MHz, CDCl3, $\delta/ppm$): 
		5.75 (1H, s, 5); 
		6.90 (2H, d/ ShO, 1 und 4);
		8.45 (2H, d/ ShO, 2 und 3)
		\\
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.3\linewidth]{4-NitrotophenolNum.png}	
			\caption{4-Nitrotophenol mit nummerierten Wasserstoffatomen}
			\label{fig:benzoesaeure1}
		\end{figure}
	
	\appendix
	\section{Anhang}
	\label{Anhang}
	
	\subsection{Feststoff 1 IR und NMR}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{saeule1_IR.pdf}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{saeule1_NMR.pdf}
	\end{figure}
	
	\subsection{Feststoff 2 IR und NMR}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{saeule2_IR.pdf}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=13cm]{saeule2_NMR.pdf}
	\end{figure}

\end{document}
	
